# O socialismo não matou 100 milhões
Sabe da onde vieram esses 100 milhões? Do livro "o livro negro do comunismo" que tem fixação pelo número 100, que não cita fontes e ainda conta morte na segunda guerra mundial como morte por socialismo. E o próprio autor confessou que tirou que não tem fontes e aumentou os fatos para ganhar fama. Seriam Stalin e Mao os maiores ocultadores de cadáveres do mundo? Poxa... Esconderam os milhões de corpos em Marte?

Algumas partes das "dificuldades na análise dos dados e nas possibilidades metodológicas" na contagem de "vítimas do comunismo" é mesmo proveniente do fato destes "dados" e "metodologias" serem fruto de propaganda, inclusive de propaganda nazista. A primeira metodologia utilizada para contar as "vítimas" do comunismo nasceu da mente deturpada do colaborador nazista Walter Dushnyck. Robert Conquest, propagandista do MI6, teve como ajudante James Mace, continuador desse "método". As mesmas imbecilidades cometidas por Dushnyck e Mace foram cometidas por Dana Dalrymple e o "método" e "estimativas" dos nazistas e propagandistas foi continuado novamente. Reagan encomendou boa parte dos estudos sobre as "vítimas do comunismo". Quem foi Reagan? O mesmo presidente que agradeceu outro colaborador nazista e líder da Organização Nacionalista Ucraniana, Yoroslav Stetsko. Entre manipulação estatística, saltos lógicos e mentiras abertas que adquiriam verniz de verdade (seguindo a cartilha de Goebbels) por repetição e legitimação midiática, propagandística e governamental, as "vítimas" do comunismo foram de uns tantos nazistas, traidores e guardas brancos ou soldados de outras instituições reacionárias, para populações de nações inteiras. Este é o grande poder da propaganda inimiga, o poder dos nazistas, da CIA e do MI6 que se confundem num único poder: o poder do imperialismo decadente, do fascismo. Devemos dizer algo ainda especificamente sobre o "Livro Negro do Comunismo": sua "metodologia" é tão boa que um dos próprios autores admitiu publicamente estar mentindo. Na "falta de informações", inventam o que querem. É o "método" dos que têm poder de legitimar tudo que dizem.

Outra acusação de genocídio feita pelos anti-comunista refere-se à fome ocorrida na China entre 1958 e 1962, durante o programa de coletivização realizado por Mao Zedong (o comunismo foi implantado na China em 1951), na qual teriam morrido cerca de 45 milhões de chineses. Ocorre que a China também passara, ao longo dos séculos anteriores, por crises periódicas de fome, como, por exemplo, entre 1936 e 1935, quando morreram cerca de 5 milhões de chineses; entre 1928 e 1930, quando estima-se que morreram 3 milhões pessoas. Entre 1850 e 1873, quando teriam morrido aproximadamente 60 milhões de pessoas; e entre 1810 e 1811, quando o número de mortos teria sido de 45 milhões. Depois dos processos de coletivização e modernização do campo, na URSS e na China, não ocorreram outras crises de fome.

O número de mortos associado à China maoísta é considerado pela maioria dos sinologistas como imprecisos. O livro lista a China de Mao como sendo responsável por 65 milhões de mortes, particularmente em relação à Grande Fome Chinesa. este número é considerado pela maioria dos sinologistas como impreciso. De acordo com Leslie Holmes, o número está próximo de 15 milhões de mortes em excesso, o que é comprovado pelas estatísticas chinesas, e ainda existem uma série de fatores para essas mortes, não algo como "um dia mao acordou com sede de sangue", mas por fatores de pestes, desastres naturais e etc. Da mesma forma, as mortes atribuídas à revolução cultural são consideradas exageradas, já que o número citado de 5 milhões é provavelmente mais próximo de 400.000.

As estimativas de mortes durante o Grande Salto para Frente variam de 46 milhões a 200.000.000. Nenhuma dessas estimativas é baseada em qualquer análise demográfica séria, simplesmente porque não há dados censitários confiáveis para continuar. As estimativas da população pré-comunista para a China diferem em centenas de milhões. O primeiro censo moderno foi feito pelos comunistas, e o censo da RPC em 1953 mostra que a China tinha 582.603.417. O próximo censo feito em 1964 mostra que a China tinha 694.581.759, um aumento de 111.978.342 pessoas. O Grande Salto para a Frente cobre um período entre 1958-1961. Qual é a metodologia que vários anticomunistas usam para dizer que deveria ter havido um aumento de 156 milhões de pessoas a mais, em vez dos meros 111 milhões a mais entre 1953 e 1964? Eles geralmente nunca dizem, e se se preocupam em dizer às pessoas como chegaram ao que deveriam ter sido os totais da população, revelarão a todos que os jogos dos números que estão jogando não têm nada a ver com demografia séria.

Em primeiro lugar, há muita discordância quando se trata de como contar "vítima". Se um exemplo é a fome, ela pode ser devido a causas naturais, guerras, intervenção humana ou uma mistura de ambos. Se foi intervenção humana, então pode ser contestado se as políticas foram postas em prática para matar as vítimas ou se não foi intencional pelos governantes. Os altos números do número de mortos comunistas dependem da contagem como "vítimas do comunismo" de indivíduos cujas mortes não foram planejadas pelos regimes e podem ter ocorrido em parte por fatores naturais independentes do tipo de regime. Se você aplicar o mesmo padrão aos regimes capitalistas que os anticomunistas usam ao contabilizar as "vítimas do comunismo", você deve culpar o capitalismo, por exemplo, pelos milhões de mortes prematuras em excesso na Europa Oriental durante a "terapia de choque" pós-comunista, que deve ser analisada criticamente, mas não como "capitalismo matou", mas que políticas causaram essa morte em excesso. Como exemplo extremo, a Fundação Memorial às Vítimas do Comunismo, com sede nos EUA, culpou o Partido Comunista Chinês por todas as mortes do COVID-19, contando-as como "vítimas do comunismo".

A maioria das fontes acadêmicas se concentra em um evento específico ou pelo menos em um regime específico e discute causas variadas que contribuíram para o evento. Você pode encontrar muitas fontes de alta qualidade discutindo responsabilidade e causas das mais variadas, em eventos como o Holodomor, o Grande Salto Adiante ou o Khmer Vermelho, que ocorreram sob regimes nominalmente socialistas (ou alternadamente holocausto, fome de Bengala, massacre de 1964-1965 que aconteceu em países capitalistas). O que você provavelmente não encontrará são fontes de alta qualidade que estão tentando juntar todos os casos socialistas (ou capitalistas) acima em um único estudo. A RPC, a União Soviética e o Khmer Vermelho são regimes muito diferentes com políticas bastante diferentes, apesar de serem nominalmente socialistas.

Além disso, historiadores que têm experiência em um país ou evento provavelmente não são especialistas em outros, principalmente devido ao grande número de idiomas que você precisaria conhecer para entender as fontes. Tanto Rummel quanto o prólogo do Livro Negro do Comunismo não estudaram cada evento em detalhes para determinar um número de mortos, mas basearam-se em somar estimativas de eventos específicos de outras fontes (não necessariamente confiáveis ou precisas) que, em qualquer caso, foram substituído nas últimas décadas de pesquisa após a liberação dos arquivos pós-1989. Suas estimativas são ignoradas principalmente na literatura acadêmica.

Da mesma forma, não faria sentido lidar com o genocídio armênio, Partição da Índia, o genocídio de Anfal e o genocídio do Estado Islâmico de Yazidis juntos sob o título de "genocídios muçulmanos", porque esses casos ocorreram em países muito diferentes e sob condições muitas circunstâncias diferentes. Embora os assassinos fossem muçulmanos e o Islã tenha desempenhado um papel em alguns desses assassinatos, não seria justo ou preciso descrever todos aqueles que morreram nos eventos mencionados como "vítimas do Islã". Qualquer um que afirmasse ter um total para as "vítimas do Islã", é motivado mais pela islamofobia do que um desejo genuíno de entender esses eventos históricos. No entanto, isso é exatamente o que essas "vítimas do comunismo" e "vítimas do capitalismo" fazem, uma vez que tais obras têm uma agenda anticomunista/anticapitalista explícita.

Para mais informações https://en.wikipedia.org/wiki/The_Black_Book_of_Communism#Criticism
